濫捕22歲青年 官：藏有士巴拿不足以證明自招嫌疑

11.2港島舉行流動式集會，警方在銅鑼灣截查多人，其中一名無業青年因藏有兩支士巴拿，被控管有可作非法用途工具罪。惟案件今日再提堂時，控方稱因證據未足以達至合理起訴機會，故提出撤銷控罪。裁判官林子勤認為單指被告藏有士巴拿，不足以證明他自招嫌疑，故同時批准被告的訟費申請。

被告顔偉濠（20歲）獲撤控後，隨即申請訟費。控方反對訟費申請，並呈上一本厚四十多頁的相册，其中一張照片顯示被告被捕時坐在地上蒙面的情況，另外是一些從被告身上搜獲的物件，包括頭盔、手套、自製盾牌，以及控罪所指可作非法用途的兩支士巴拿。控方強調，被告是自招嫌疑。

辯方則反駁指，藏有這些物件，不代表犯罪。裁判官細閱相冊後，亦認為單就被告藏有兩支士巴拿，不足以證明被告自招嫌疑，因此批准辯方的訟費申請。

即係代表 之前拉嘅藏有工具作不法用途
根本係好難入！

//控方稱因證據未足以達至合理起訴機會，故提出撤銷控罪//

汽車維修員

重點！事主報稱無業

清算紅官

冇犯罪證據 唔可以單靠有物證 來入罪

其實根本就係睇官
紅底官一句意圖好明顯就入你

香港仲有好官

呢啲叫正常 果啲叫紅底

根本係控方自知排唔到紅官去審，所以自己撤銷控罪

難得的公義

法官係邊個？

林子勤

可唔可以睇下字

更正 事主係20歲！

仆街紅官可以睇撚清楚曬今次

點都一定要上訴

今樣判對以後應該有好大用處
諗下有幾多人比人判非法用途 有支油都捉
好似之後可以話遵循先例 今都會判唔入

Thanks 南亞仔，原來有寫一時眼殘睇唔到

其實係專搞鳩你
政府唔使本
你就一身蟻搞鳩你學業事業

如果係張潔宜
肯定判左半年

如果係紅官審既 一撚定要全部上訴

重有係裁判官呀

其他紅官大撚靚依半年睇清楚曬班畜牲

原來有寫一時眼殘

又唔讀書

遵循先例（Stare decisis）是指在普通法中，作為判例的先例對其後的案件具有法律約束力，法院以後面對相同的問題時必須作出同樣判決的原則。遵循先例是判例法形成的基礎。[1]

當然，法院也有上級和下級之分。高級法院的判決對下級法院處理同類案件有約束力，但高級法院卻可以推翻下級法院的先例。另外，如果產生某個案件先例的客觀條件有所改變，使這個先例變得不合理時，法院可以改變或者推翻先例

林雲浩說：「屌，我好唔得閒呀，係咪想做死我？？」

即係話
除非有便衣狗即場裝修拉你；或
有CCTV影到又認到你；或
係衝警杯終點拉

否則好難有證據證明你用工具犯罪

我估港共可能會上訴 , 因為會成先例

但遇到紅官就危險呢

都要跟案例去判

yes. 除非有氣油彈。 否則只有士巴拿 應該都判無罪釋放

1睇咩官
2睇手足有無自爆
3睇律師醒唔醒目

如果比紅官屈點都要上訴

lol

呢個係控方撤控，唔係罪名不成立

辯方反駁指，「被告坐係到唔代表啲咩」，又指涉案士巴拿實屬手掌大的微型士巴拿，可用於砌模型等，斥律政司無理檢控。林官最終指，被告單純管有兩支士巴拿，不等於自招嫌疑，故批准其訟費申請。

呢樣係重點

由鳩拉一刻已經冇公義

高院或以上先算係案例。

屯門個細路
要更生中心 屌

天佑手足

一定要上訴

容乜易
告唔入咪人大釋法

Push

但已經入左幾單啦喎
觀星筆同埋
前日入罪要坐一年嘅手足

睇官

屌

依家判監好兒戲

好似買大細咁50 50 真係睇彩數㗎咋

遇著啲紅底官真係攞命

冇上訴？
冇記錯，佢係鐳射筆同話改裝遮？

搞鳩學業事業有無得索償損失架？

高院或以上先成到案例。

上訴保釋好似唔成功

要證明乜？cls

司法公義同執法公義同立法不義，後兩者香港不嬲無，前者都一直受限受釋法打壓

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

連同涉及改裝遮及行山杖、按《公安條例》檢控的「在公眾地方管有攻擊性武器」罪，法庭隨即宣判少年兩罪罪成。裁判官當時指出，雷射筆本身並非武器，但若攜帶意圖是用來傷人，便符合武器定義。

法治？ 得啖笑， 個官話你有意圖你就係有意圖

紅底官真破壞法治。

p

點解咁多無業比人拉架 有冇黃店請番手足?

其實呢啲買家私付送嘅扳手幾方便

我被拉都會報無業 , 廢事啲狗去公司大大聲扮調查

係， 駛撚同佢講做咩職業， 你話同件案有關就話姐

裁判法院的判決，不會成為權威案例，下次有同類案件時，裁判官不需要根據之前的判決作裁決，只有在高等法院或以上級別法院的判決，才會按普通法成為案例。

同意
根本係人治

紅官你有條L都話你意圖強姦

不嬲疑問利益係要歸於被告

班仆街紅官屈得就屈

好官呀btw想知賠左幾錢訴訟費

借個位，唔該晒

被停職的教師有更重要野做！

法治已死